【武漢肺炎】增至17死 緊急推蒙面法 出街不戴口罩者將送官究治

【武漢肺炎】增至17死 緊急推蒙面法 出街不戴口罩者將送官究治

新型冠狀病毒引發的肺炎疫情在全中國多省大爆發。至晚上已有逾半內地省市已經出現確診病例。武漢當局今晚宣佈，即日起進出當地的人及車輛，都要嚴格篩查檢測，防止疫情輸出擴散風險。當局更宣稱，檢查將會「不漏一車、不漏一人」。

面對疫情持續擴散，22日晚上武漢市更宣佈實施「緊急禁蒙法」。市政府發佈通告，武漢公共場所實施佩戴口罩，各公共場所經營者應當要求進入其場所的顧客佩戴口罩後方可進入其經營的公共場所，並在場所入口處設置醒目、清晰的佩戴口罩的提示；對未佩戴口罩進入場所者應當予以勸阻，對不聽勸阻的人員，由各相關主管部門按照各自職責依法處理。構成違反治安管理行為的，由公安機關依法予以處罰；構成犯罪的，依法追究刑事責任。

據湖北省衛生健康委員會消息：截至今日晚上8時，湖北新型冠狀病毒肺炎累計發現確診病例444宗，共致17人死亡。

一日死多咗一倍人
分分鐘後日已經過千宗感染
真係玩緊Plague Inc咁款

蒙面法呀啦
開心啦

肺炎可防可治 不要散播謠言

你估一日咁多咩
之前唔報出黎咋

我支持警察，我可以戴口罩了

2日晚上武漢市更宣佈實施「緊急禁蒙法」。

習近平開左聲先比公佈死訊

笑撚左

蒙面

香港嘅禁蒙面法上訴搞成點？

好人好姐帶咩口罩？係咪想搞事想武漢獨立呀暴徒？

香港仲繼唔繼續推禁蒙面法？
係咪想逆黨意思？